長沙灣站地下冷卻水管沉降超標 港鐵︰已要求承建商提供有效緩減措施

港鐵長沙灣站地下冷卻水管沉降超標。 資料圖片

政府今日（30日）表示，發現設置在通州街近東京街交匯處，用作監測港鐵空調系統地下冷卻水管的監測點的沉降記錄出現輕微異常狀況。港鐵回應指，已要求附近一個建築工地的承建商，暫停其在相關鐵路保護區內的地基工程，原因是公司監測到一條位於長沙灣通州街的港鐵地下水管的沉降幅度，已達到預設的20毫米停工指標。

港鐵表示，一直就所有於鐵路範圍附近進行的工程，進行持續監察，確保工程不會對鐵路的安全及營運構成影響。該處為西北九龍填海區一號地盤（東）公營房屋發展計劃的工地，是房委會的項目。自2018年12月該工程動工以來，港鐵一直密切監察情況，並要求房委會委任的承建商在通州街的地下水管設置多個監測點，以便港鐵監察沉降數據。該地下水管是荃灣線太子站至美孚站的車站空調系統一部分。港鐵公司鐵路保護組人員在昨日（29日）的監察中，發現沉降幅度首次達到預設的20毫米停工指標，所以已要求暫停相關地基工程。至目前為止，有關的空調系統運作正常，鐵路營運亦沒有受到影響。港鐵公司仍會持續監察，確保安全。

港鐵強調，安全是營運的首要原則，公司有一套國際認可、全面而嚴謹的鐵路基建和資產維修保養制度，確保鐵路設施時刻維持在安全及良好狀態，保障乘客、職員以至大眾安全。港鐵亦有一套嚴謹、完整的鐵路保護措施，由專責的港鐵鐵路保護組負責執行。

港鐵稱，會繼續密切監察該水管沉降情況，並繼續與相關政府部門保持緊密聯繫，並已要求承建商提供有效緩減沉降的施工方法及緩解措施，會在確保鐵路設施和營運安全不會受後續工程影響後，方會同意承建商恢復相關工程。

超標？你係咪投訴？
港鐵政府有份，係咪反對政府？
反政府？拉得

嚴重影響交通安全！已經犯咗國安法，拉9港鐵啦

係咁起樓

邊個set呢個標準？係咪挑起別人對政府憎恨？
仲唔改低個調準等工程可以繼續？